%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a5paper, landscape, margin=2cm]{geometry}

\begin{document}

\section{Translation et Vecteur}

\begin{definition}
  Soient $A$ et $B$ deux points du plan.
  \begin{itemize}
    \item On appelle \emph{translation qui transforme $A$ en $B$} la transformation qui à tout point $C$ du plan associe l'unique point $D$ tel que $[AD]$ et $[BC]$ ont même milieu.
    \item À cette translation, on associe le \blanc{vecteur $\vecteur{AB}$}.
    \item Le point $A$ est appelé \blanc{l'origine} du vecteur $\vecteur{AB}$, et le point $B$ son \blanc{extrémité}.
    \item On dit que $B$ est \blanc{l'image} de $A$ par la translation de vecteur $\vecteur{AB}$.
  \end{itemize}
\end{definition}

\begin{remarque}
  Si les points $A$ et $B$ sont confondus, tout point $C$ est également confondu avec son image par la translation de vecteur $\vecteur{AB}$. On dit aussi que tout point du plan est \emph{invariant} par la translation de vecteur $\vecteur{AB}$.

  Le vecteur $\vecteur{AA}$ est appelé \blanc{vecteur nul}, et on note $\vecteur{AA}=\vecteur{0}$.
\end{remarque}

\begin{propriete}[Propriétés d'une translation]
  Soient $A$ et $B$ deux points du plan, $M$, $N$ et $O$ trois points ayant pour image respective $M'$, $N'$ et $O'$ par la translation de vecteur $\vecteur{AB}$. Alors :
  \begin{itemize}
    \item Si $M$, $N$, et $O$ sont alignés, alors $M'$, $N'$ et $O'$ \blanc{sont alignés}.
    \item L'image du segment $[MN]$ est le segment $[M'N']$, \blanc{de même longueur}.
    \item Si $O$ est le milieu de $[MN]$, alors $O'$ est \emph{le milieu de $[M'N']$}.
  \end{itemize}

  On dit que la translation conserve les angles et les distances.
\end{propriete}
\end{document}
